女西醫涉誇大血漿醫暗瘡疤

女西醫涉誇大血漿醫暗瘡疤

7,536

適中字型
較大字型

【本報訊】女西醫林思允（圖）被指向病人介紹PRP（血小板豐富血漿）療法時，誇大及誤導功效，亦沒在療程前獲病人同意。醫委會昨就其兩項專業失德罪名聆訊，事主供稱，林思允在介紹過程中未有解釋過PRP療程有風險；辯方律師盤問事主，是否聽到林指風險是導致紅腫及刺痛，但事主不覺得這就解釋了治療風險。

曾自稱皮膚專科被停牌
女事主姓周（音譯），她供稱，2011年欲就暗瘡疤痕求醫，在網上看到被告林思允介紹。她指由於林曾出書講解美容療法，又以「皮膚科醫生」自居，故相信其專業，並致電至預約面診及接受微針療程。
周續指林在面診時以肉眼檢查後就稱她的暗瘡疤「凹得幾深，幾嚴重」，隨後介紹售價4.8萬元、共6次的PRP加微針療程。她稱林當時極力推薦，並說PRP一定好過微針。她考慮十數分鐘後決定付款接受療程，期間曾向護士索取接受過該療程的病人皮膚前後對照相片，林亦說明過PRP療程程序、但周稱被告未有提及其他可能治療方案。
辯方律師盤問時指，周是否聽到林指療程風險是導致紅腫及刺痛，她反指不覺得這就叫解釋了風險，但她其後也稱被告有稍為提及療程會帶來上述副作用。
控方專家證人、整形外科專科醫生饒汝民作供時稱，目前學術界只有一份比較微針與PRP療程在減淡暗瘡疤上研究報告，但該報告實驗人數過少，故不能確定報告結果真確性。林未有上庭應訊，聆訊9月4日續審。
皮膚科專科醫生林嘉雯指，PRP療程雖有促進骨膠原增生、修復皮膚組織等功效，亦有研究指能減退暗瘡印，但由於證據未夠充份，相信皮膚科醫生甚少採用，用於治療骨科創傷較多。林思允在1998年取得普通科執業資格，沒皮膚科專科資格。2013年，她因在雜誌廣告使用皮膚科醫生名銜，被判停牌三個月、緩刑兩年。
■記者羅智堅

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
【蘋果照相機】斜陽伴晚煙

下一則
民協推馮檢基出戰九西